{
    "question": "Selesaikan persamaan kuadat \u00a0berikut dengan pemfaktoran atau dengan melengkapkan kuadrat / rumus ABC    1. x\u00b2 - 2x -15 = 0\r\n2. 5 + 3x - 2x\u00b2 = 0\r\n3. ax\u00b2 + (ab + 1) x + b = 0\r\n4.x\u00b2 - 8x - 24 = 0\r\n5. 9x\u00b2 - 12x + 2 = 0",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "1 (x-5)(x+3)=0<br>2(-2x+5)( \u00a0x+1 )=0<br>\u00a0yg bisa pake faktor cuma itu,,sisanya mau pake abc lama.. panjang..<br><br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "1.(+) 3+(-5)<br>\u00a0 \u00a0(x) 3x5<br><br>x+3 = 0<br>x1 = -3<br><br>x-5=0<br>x2 = 5 \u00a0 \u00a0akarnya -3 dan 5<br><br><br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sekeping-uang-logam-di-lempar-30-kali-frekuensi-muncul-gambar-9-840",
            "question": "sekeping uang logam di lempar 30 kali. frekuensi muncul gambar 9 kali. frekuensi relatif muncul gambar.........",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "P (mcl gambar) = 9/30 = 0,3",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-nilai-fungsi-invers2-jika-a-fx-2x-4-b-fx-280",
            "question": "Tentukan nilai fungsi invers(2), jika    a. f(x) = 2x - 4\r\nb. f(x) = x per x + 2, x -2\r\nc. f(x) = (x - 1) pangkat 3 - 6\r\nd. f(x) = x pangkat 2 + 2x + 26 per x pangkat 2 + x + 5",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a.<br>f(x)=2x-4<br>y=2x-4<br>y+4=2x<br>[tex] \\frac{y+4}{2} =x[/tex]<br>jadi [tex] f invers (x)=\\frac{x+4}{2} [/tex]<br>f invers (2)= [tex] \\frac{2+4}{2}  \\\\ =3[/tex]<br><br>b.<br>f(x)=[tex] \\frac{x}{x+2} [/tex]<br>[tex]y= \\frac{x}{x+2} \\\\ y(x+2)=x \\\\ xy+2y=x \\\\ xy-x=-2y \\\\ x(y-1)=-2y \\\\ x= \\frac{-2y}{y-1} \\\\  \\\\ maka f invers(2)= \\frac{-2.2}{2-1}   =-4[/tex]<br><br>c.<br>[tex]y=(x-1) ^{3}-6 \\\\ y+6= (x-1) ^{3} \\\\  1+\\sqrt[3]{y+6} =x \\\\ maka f invers (2) = 1+\\sqrt[3]{2+6}=3\n[/tex]<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dari-5-ahli-bahasa-dan-6-ahli-matematika-dipilih-7-orang-sebagai-713",
            "question": "dari 5 ahli bahasa dan 6 ahli matematika, dipilih 7 orang sebagai anggota tim ahli dengan tiga diantaranya ahli matematika. banyak cara yang digunakan dalam pemilihan itu ada berapa?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>dari 5 ahli bahasa <br>dan 6 ahli matematika, <br>dipilih 7 orang sebagai anggota tim ahli, dengan 3 diantaranya ahli matematika. banyak cara yang digunakan dalam pemilihan itu ada berapa?<br>-----------------&gt; ans = 4</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "3|6|5|4 = 360 cara<br>maaf klo ada salah dalam penghitungan dan analisis nya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-suku-banyak-px-di-bagi-x-2-bersisa-6-dan-dibagi-x-709",
            "question": "diketahui suku banyak p(x) di bagi (x-2) bersisa -6 dan dibagi (x+2) bersisa 8. tentukan sisa pembagian suku banyak p(x) oleh (x\u00b2-4)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Dibagi (x-2) sisa -6<br>\ndibagi (x+2) sisa 8</span>\n\n<span><br>Dibagi (x2-4) sisa px+q</span>\n\n<span>(x2-4) = (x-2) (x+2)<br>\u00a0</span><span>(x-2) --&gt;\nf(2)= 2p+q<br>\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 -6 = 2p+q</span>\n\n<br><span>(x+2) --&gt; f(-2)= -2p+q<br>\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 8 = -2p+q</span>\n\n<br>disubtitusikan:\n\n<span>2p+q= -6\u00a0 dengan -2p+q=\n8 mendapat hasil p= -7/2 dan q= 1</span>\n\n<br><span>Jadi sisa pembagian suku banyak p(x) oleh (x2-4)\nadalah px+q= -7/2 <span>x\n+ 1</span></span>\n\n<br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span><span>Dibagi (x-2) sisa -6<br>\ndibagi (x+2) sisa 8</span>\n\n<span><br>Dibagi (x2-4) sisa px+q</span>\n\n<span>(x2-4) = (x-2) (x+2)<br>\u00a0</span><span>(x-2) --&gt;\nf(2)= 2p+q<br>\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 -6 = 2p+q</span>\n\n<br><span>(x+2) --&gt; f(-2)= -2p+q<br>\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 8 = -2p+q</span>\n\n<br>disubtitusikan:\n\n2p+q= -6\u00a0 dengan -2p+q=\n8 mendapat hasil p= -7/2 dan q= 1\n\n<br><span>\u00a0sisa pembagian suku banyak p(x) oleh (x2-4)\nadalah px+q= -7/2 x\n+ 1</span>\n\n<br></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-pers-kuadrat-x2-m-3x-3m-1-0-mempunyai-satu-akar-r-799",
            "question": "Jika pers kuadrat x\u00b2-(m+ 3)x+ (3m + 1) = 0\r\nmempunyai satu akar riil mka nilai m yg memenuhi ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "satu akar, jadi D=0<br>[tex]D=0\\\\\nb^2-4ac=0\\\\\n(m+3)^2-4(1)(3m+1)=0\\\\\nm^2+6m+9-12m-4=0\\\\\nm^2-6m+5=0\\\\\n(m-1)(m-5)=0\\\\\nm_1=1 \\ atau \\ m_2=5[/tex]<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Bentuk Umum Persamaan Kuadrat seperti ini<span>,\u00a0\u00a0dan a, b, c,</span>Dimana :x\u00a0adalah variabel persamaan kuadrata\u00a0adalah koefisien x kuadratb\u00a0adalah koefisien xc\u00a0adalah konstantaCara Menyelesaikan Persamaan Kuadrat<span>1) Mencari faktor<br><br>diuraikan menjadi\u00a0<br>cara pemfaktoran akan lebih mudah bila a = 1<br>maka kita bisa menebak x1 dan x2 dengan cara<br>a = 1<br>b = x1+x2<br>c = x1.x2</span><span>2) Memakai Rumus Kuadrat atau Rumus abc<br></span><span>3) Melengkapkan Kuadrat Sempurna<br>Bentuk umum persamaan kuadrat bebentuk kuadrat sempurna adalah :<br>\u00a0dengan q &gt; 0</span>Menentukan Jenis Akar-Akar Persamaan Kuadrat Jenis akar-akar persamaan kuadrat ditentukan oleh nilai deskriminan :<span><br>a. D &gt; 0 Kedua akar nyata dan berlainan,\u00a0</span><span>b. D = 0<br>Kedua akar nyata dan sama,\u00a0</span><span>c. D &lt;&gt; Kedua akar tidak nyata (imaginer)<br>d.\u00a0\u00a0dengan\u00a0<br>bilangan kuadrat sempurna, kedua akar rasional.</span><span>Untuk menghitung<span>\u00a0jumlah dan hasil kali akar-akar persamaan kuadrat</span>\u00a0, dapat dicari tanpa terlebih dahulu mencari akar-akarnya.</span><span>Dari rumus\u00a0\u00a0dan\u00a0</span><span>Dapat ditunjukkan bahwa:\u00a0</span><span>Rumus-rumus\u00a0Akar Persamaan Kuadrat hasil pengembangan, sering sekali muncul di soal UAN SNMPTN atau SPMB</span><span>Sifat-sifat Akar\u00a0Persamaan Kuadrat Jika\u00a0\u00a0dan\u00a0\u00a0adalah akar-akar persamaan kuadrat\u00a0\u00a0dengan\u00a0<br>maka berlaku sifat-sifat berikut ini :</span><span>a. Syarat mempunyai Dua Akar Positif<br></span><span>b. Syarat mempunyai Dua Akar Negatif<br><br>c. Syarat mempunyai Dua Akar Berlainan Tanda<br><br>d. Syarat mempunyai Dua Akar Berlawanan<br><br>e. Syarat mempunyai kedua akar berkebalikan<br></span><span>Cara menyusun Persamaan kuadratdari akar-akar x1 dan x2 yang diketahui</span><span>Persamaan kuadrat yang akar-akarnya\u00a0dan\u00a0\u00a0adalah :\u00a0</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sederhanakan-bentuk-logaritma-berikut-a-2log242log-852",
            "question": "Sederhanakan bentuk logaritma berikut.\r\n\r\na.\u00a0\u00b2log24+\u00b2log",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]^2log24+\\ ^2log\\frac{1}{3}=\\ ^2log(24(\\frac{1}{3}))\\\\\n^2log24+\\ ^2log\\frac{1}{3}=\\ ^2log8\\\\\n^2log24+\\ ^2log\\frac{1}{3}=\\ ^2log2^3\\\\\n^2log24+\\ ^2log\\frac{1}{3}=\\ 3[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-turunan-fungsi-dari-1-2-900",
            "question": "Jelaskan turunan fungsi dari :\r\n1.\u00a0\r\n2.\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]y=cosec(x)=\\frac{1}{sin(x)}\\\\\ny=(sin(x))^{-1}\\\\\ny&#039;=(-1)(sin(x))^{-1-1}.cos(x).(1)\\\\\ny&#039;=-(sin(x))^{-2}.cos(x)\\\\\ny&#039;=-\\frac{cos(x)}{(sin(x))^2)}\\\\\ny&#039;=-\\frac{cos(x)}{sin(x)}.\\frac{1}{sin(x)}\\\\\ny&#039;=-cot(x).cosec(x)\\\\\\\\\ny=x.sin(3x)\\\\\ny&#039;=(1)sin(3x)+x.cos(3x).(3)\\\\\ny&#039;=sin(3x)+3x.cos(3x)[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tinggi-badan-andi-kurang-3cm-dari-tinggi-badan-johan-sedangkan-j-232",
            "question": "tinggi badan andi kurang 3cm dari tinggi badan johan, sedangkan jumlah tinggi badan kedua orang tersebut 329 cm. bentuklah persamaan dalam x kemudian selesaikan!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "johan \u00a0= x\u00a0<br>andi = x - 3\u00a0<br>x + ( x - 3 ) = 329<br>2x - 3 = 329<br>2x = 332<br>x = 166<br>johan = 166\u00a0<br>andi = x - 3 = 166-3 = 163<br>jika disesuaikan\u00a0<br>andi + johan harus = 329<br>163 + 166 = 329<br>329 = 329",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "[tex]andi=x, johan=y\\\\\nx=y-3 \\rightarrow y=x+3\\\\\nx+y=329\\\\\nx+x+3=329\\\\\n2x=326\\\\\nx=163\\\\\ny=166[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "x-1-dan-x-2-adalah-akar-akar-persamaan-kuadrat-2x2-768",
            "question": "\u00a0x_{1}\u00a0dan\u00a0\u00a0x_{2} adalah akar akar persamaan kuadrat 2x^{2} + 3x -6 = 0.Tentukan 2x1x2^{2} + 2 x1^{2}x2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]2x_1x^2_2+2x^2_1x_2=2x_1x_2(x_1+x_2)\\\\\\\\\n2x_1x^2_2+2x^2_1x_2=2(\\frac{-6}{2})(-\\frac{3}{2})\\\\\\\\\n2x_1x^2_2+2x^2_1x_2=9[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-kotak-berisi-10-kelereng-biru8-kelereng-kuningdan-2-kele-236",
            "question": "sebuah kotak berisi 10 kelereng biru,8 kelereng kuning,dan 2 kelereng merah.jika diambil dua kelereng sekaligus,peluang terambil keduanya kelereng biru atau keduanya kelereng kuning adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Biru = 10<br>Kuning = 8<br>Merah = 2<br>Total kelereng = 20<br><br>Peluang terambil keduanya kelereng biru = 10C2 = 10!/((10 - 2)! * 2!) = (9 * 10)/(2) = 45<br>Peluang terambil keduanya kelereng kuning = 8C2 = 8!/((8 - 2)! * 2!) = (7 * 8)/(2) = 28<br>Peluang terambil keduanya dari total = 20C2 = 19 * 20 / 2 = 190<br><br>Peluang keduanya biru = 45/190 <br>Keduanya merah = 28/190<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}